夜晚好想食譚仔皮蛋點算，自己整！

大家好！我係子言張！

突然之間心血來潮好想夜麻麻整個皮蛋食😂

但係譚仔又閂咗門，唯有自己落手整

Btw!鍾意我呢段片嘅朋友可以俾個like我啦或者可以訂閱我嘅Channel嘅！

🔴材料
皮蛋..............2隻
芫茜..............1紥
青尖椒............半隻
指天椒............1隻
蒜頭..............5-6瓣

🔴調味料
浙江醋、麻油、生抽、麻辣紅油、鹽、糖、雞粉

🔴(處理皮蛋)步驟：
1.搓走皮蛋外層的灰、敲碎外層，用清水把皮蛋沖洗乾淨

2.把皮蛋切成六份或八份作備用

🔴(製作醬汁)步驟：
1.青尖椒對半切開，並去除裡面的辣椒籽，然後切成粒

2.辣椒切碎、用半紥芫茜切碎、蒜頭切碎

3.倒入調味料：兩湯匙浙江醋、兩湯匙生抽、兩至三圈麻油、三至四匙麻辣紅油、稍微撈勻後再加入兩至三匙糖、少許鹽及雞粉
(如果沒有麻辣紅油，可用辣椒油及花椒油代替)

4.把所有調味料撈勻並淋上皮蛋，最後灑上芫茜

完成

支持
睇完好撚肚餓

直接用水洗走皮蛋D灰咪得
唔洗搞到咁污糟

留名食皮蛋

講得好慢

希望有蒜茸白肉

其實都係不過拍片好污糟所以沒咁做

Sorry我會改善下

搵日試下，不過整來整去都唔似

G持

樓主手指肥美

訂閱咗樓主